警工會批黃偉綸被指「玻璃心」 行動處長鄧炳強：第三者和前線人員感受未必相同

警察隊員佐級協會日前發表聲明，對於發展局長黃偉綸早前在書展引述日本作家東野圭吾作品的論點說「罪犯未必係壞人……同樣警察都唔一定個個好人」，表示極度遺憾，認為言論打擊警務人員士氣。警務處行動處長鄧炳強今早在港台節目上表示，理解前線同事的關注及感受，而局長亦已澄清，他重申對警隊的讚賞和支持，強調警務人員將繼續全心全意服務市民。

至於有人認為協會的反應是「玻璃心」，鄧炳強說，「協會有自己的想法，理解前線人員現時面對許多工作上的挑戰，我們理解其關注」。他又說，第三者和前線人員的感受未必相同，而警方與員佐級同事及其他政府部門均有溝通機制。

在警民關係方面，鄧炳強稱警方與市民的關係不俗，並引述近日兩個調查指出，市民對警隊的信心和服務滿意度有所上升。

今年上半年有24名警務人員涉案被捕，較去年同期13人增加84.6%。鄧炳強稱，數字較十年平均數上升了百分之十，對極少數個別人員涉違法事情而被拘捕，他感到痛心，認為是辜負了其他盡忠職守同事和社會的期望，作為警務人員更應潔身自愛。他說，警方會繼續加強同事的誠信培訓，循監察、管治和懲處方面處理，並培養其榮譽、忠誠及使命感。

明, 崩口人忌崩口碗...

本身揸支惡慣, 但又多同行犯法, 社會形象低落....俾人話少少野就自然反應大...

*揸支槍

警察比普通市民更清楚犯法後果，警察犯法應罪加一等，但警察每次犯法面對判刑，都用壓力失去長俸求情，根本係咎由自取。

而家警察係咪大晒完全接受唔到負面，甚至只係現實說話？
嗰句說話套落任何一個部門甚至公司都啱用，
形象係自己建立出嚟，一兩句真話你班友就群起攻之，
咁咪間接證明咗嗰句嘢係真。